\section{Prorok Eliáš (hymna 2011)}
\begin{enumerate}
\item[Ref.:] /: \Ch{E(E,A,E)}{Čest dej, jen Pánu Bohu svému dej} :/                      4x \\*
  P\Ch{E}{án} jen, Pán jen,\Ch{A}{ jen }Pán buď \Ch{F#}{oslaven} \\*             %\Ch{f\#$}
P\Ch{E}{án} jen \Ch{A}{Pán} buď osla\Ch{E}{ven} 
\item \Ch{E}{Přijde} k tobě prorok sám, \Ch{A}{abys} pekla \Ch{E}{chléb}\\*
	ty máš ale hlad jak trám, \Ch{F#}{syn} by taky \Ch{H}{jed}\\*
	\Ch{E}{mou}ku, olej \Ch{E7}{dej} do díže, \Ch{A}{nakrm} bližní\Ch{Edim}{ho}\\*
	\Ch{E}{Pán} Bůh přidá \Ch{c#}{do} tvé spíže \Ch{F#}{už} dne \Ch{H}{pří}ští\Ch{E}{ho.}
\item Na Karmelu chystá se náboženský boj\\*
	Eliáš je zcela sám, bálistů je roj\\*
	boží lid na tribunách, všude velký ruch\\*
	ukáže se za chvíli, kdo je živý bůh.
\item Eliáš už hodit chce flintu do žita\\*
	\uv{S vírou v Boha praotců jsem tu rarita.}\\*
	Anděl ovšem nese sváču a posiluje:\\*
	\uv{Sedm tisíc Bálovi ještě vzdoruje.}
\item O vinici Nábota stojí sám pan král\\*
	dva záhony papriky ještě by si přál\\*
	Půda je však dědictví -- \uv{Sorry -- neprodám.}\\*
	Jezábel pak nutí muže: \uv{Vezmi si ji sám.}
\item Profi-prorok Sidkijáš rohy nasadí, \\*
	„Aramejci utečou“ králi předvádí, \\*
	pravý prorok naopak předpovídá krach, \\*
	Achab jede přestrojen přece jen má strach.\pagebreak
\item Eliáš pryč odchází, má už svý roky,\\*
	Hospodin však posílá stále proroky.\\*
	Sestupuje jeho moc na každého zvlášť\\*
	navíc dostal Elíša Eliášův plášť. 
\item Major Náman někde chyt kožní chorobu, \\*
	teď se štítí použít jordánskou vodu. \\*
	Uzdravení zázračné vytře zraky všem \\*
	vděčný Náman odváží zaslíbenou zem.
\item Obklíčený nepřítel -- \uv{Co s ním udělat?\\*
	Mám je všechny zotročit, nebo voddělat}\\*
	\uv{Omyl\,! Králi dej jim chleba, nech je odejít,\\*
	zlo se zlem vymýtit nedá, zkus to pochopit.}
\item[Ref.]	
\end{enumerate}
